按揭一問 (諗sir 方法：家人開公司出糧比親人）

諗Sir 的建議， 請問有冇問題？
家人開公司，出糧給親人，令收現金糧的家人可以有入息證明。

●一個五口家庭，父親月入兩萬多，以現金方式出糧；兩兒子在職，分別月入兩萬多，女兒則在學。

●這個家庭收入平庸，但若這家人同心合力，應能力置三個物業。

●難題：現金出糧難以成功在銀行借貸

●解決方法：成立家族有限公司

●比喻個案中的父親是一位的士司機。則可成立一間公司，以合約方式向車行輸出駕駛服務，服務完成後便有一份服務合約，而車行與公司的錢銀來往便有銀行記錄，因而產生的清晰稅務記錄有助增加向銀行成功借貸的機會，更可增加借貨額。

●兩兄弟的兼職收入可透過有限公司進出，使原本有四萬多元收入沒被銀行考慮作借按揭範圍，可被重新納入考慮，因而加強了借貸力達五百多萬元。

push

買樓必勝，push